<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/miquel#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/miquel"
     xmlns:dc="https://dublincore.org/specifications/dublin-core/dcmi-terms/#"
     xmlns:dma="https://w3id.org/media/dma#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:plo="http://www.semanticweb.org/plo#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:purl="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="https://www.dublincore.org/specifications/dublin-core/dcmi-terms/#http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:schema="https://schema.org/url"
     xmlns:dbpedia="https://dbpedia.org/resource/"
     xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:physics="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#"
     xmlns:schema1="https://schema.org/"
     xmlns:elements="https://www.dublincore.org/specifications/dublin-core/dcmi-terms/#http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#order -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#order"/>
    


    <!-- https://dublincore.org/specifications/dublin-core/dcmi-terms/#creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://dublincore.org/specifications/dublin-core/dcmi-terms/#creator"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#inversecube -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#inversecube">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
        <rdfs:label>esInversamenteProporcionalAlCuboDe</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#inversedirect -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#inversedirect">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:label>esInversamenteProporcionalA</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#inversesquare -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#inversesquare">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
        <rdfs:label>esInversamenteProporcionalAlCuadradoDe</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#proportionalcube -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#proportionalcube">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
        <rdfs:label>esProporcionalAlCuboDe</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#proportionaldirect -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#proportionaldirect">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">esProporcionalA</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#proportionalsquare -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#proportionalsquare">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
        <rdfs:label>esProporcionalAlCuadradoDe</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#esModuloDe -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#esModuloDe">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#explicacionEnAudiovisual -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#explicacionEnAudiovisual">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#explicacionEnDocumento -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#explicacionEnDocumento">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDADocumento"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#explicacionEnImagen -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#explicacionEnImagen">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#explicacionEnWeb -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#explicacionEnWeb">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAWeb"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#expresionEquivalente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#expresionEquivalente">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#perteneceAContenidoDigital -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#perteneceAContenidoDigital">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConEjemplo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConEjemplo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConEjercicio -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConEjercicio">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConFormula -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConFormula">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConObjetoDeAprendizaje -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConObjetoDeAprendizaje">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConPista -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConPista">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConTeoria -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#relacionadoConTeoria">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#seEstudiaEn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#seEstudiaEn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#seObtieneConLaFormula -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#seObtieneConLaFormula">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#suModuloEs -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#suModuloEs">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formulaProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#tieneObjetoDeAprendizaje -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#tieneObjetoDeAprendizaje">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#tieneTema -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#tieneTema">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#symbol -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#symbol">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formula"/>
        <rdfs:label>simbolo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#unit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://physics.kg.ac.rs/physics/2013/03#unit">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label>unidad</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">autor</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/date">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Subject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">descripcion</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Subject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">titulo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/type -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/type">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>con las clases ya queda definido</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#enunciado -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#enunciado">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#formula -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#formula">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#nivel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#nivel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#paginaFin -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#paginaFin">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDADocumento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#paginaInicio -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#paginaInicio">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDADocumento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#resultado -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#resultado">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment>Se debe eliminar porque el resultado se debería dar en la última pista</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://schema.org/keywords -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://schema.org/keywords">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Subject"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://schema.org/url -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://schema.org/url">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">url</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/media/dma#linkEnd -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/media/dma#linkEnd">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/media/dma#linkStart -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/media/dma#linkStart">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/FileFormat -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/FileFormat">
        <rdfs:label xml:lang="es">ContenidoDigital</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/Image -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/Image">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">CDAImagen</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course">
        <rdfs:label xml:lang="es">NivelAcademico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Subject -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Subject">
        <rdfs:label xml:lang="es">Asignatura</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#CDADocumento -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#CDADocumento">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#CDAWeb -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#CDAWeb">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ContenidoDeAprendizaje"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#Formula -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#Pista -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#Tema -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#Teoria -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria">
        <rdfs:label xml:lang="es">Teoria</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://dbpedia.org/resource/Learning_object -->

    <owl:Class rdf:about="https://dbpedia.org/resource/Learning_object">
        <rdfs:label xml:lang="es">ObjetoDeAprendizaje</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Asignatura_Fisica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Asignatura_Fisica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Subject"/>
        <plo:seEstudiaEn rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_NivelAcademico_SegundoDeBachillerato"/>
        <plo:tieneTema rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_Gravedad"/>
        <dcterms:description>asignatura de física</dcterms:description>
        <dcterms:title>Física</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</plo:nivel>
        <schema1:keywords>asignatura, materia</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calcular_Periodo_TiempoEnDarVueltas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calcular_Periodo_TiempoEnDarVueltas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">849</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">593</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calcular_Radio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calcular_Radio">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">556</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">163</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_AislarIncognitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_AislarIncognitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">422</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">351</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_NotacionCientificaCalculadora"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">105</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_SimplificarVariables -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_SimplificarVariables">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">351</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">318</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_SistemaInternacional -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_SistemaInternacional">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">136</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">69</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Orbitas_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Orbitas_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1"/>
        <dcterms:description>Correspondiente a 1º de BACHILLERATO, resolveremos un ejercicio de física. En este caso, de la LEY de GRAVITACION UNIVERSAL de Newton.  Se plantea un satelite de una determinada masa , girando alrededor de la tierra a una determinada velocidad. Con estos datos, la masa de la Tierra, el radio de la Tierra y el valor de G (constante de gravitación universal) calcularemos el RADIO de la órbita, la Fuerza Centripeta, la fuerza de atracción entre ambos, el periodo, la velocidad angular, el tiempo que tarda en dar 10 vueltas y la Energía Potencial Gravitatoria del satelite.

ACLARACION: Minuto 00:25 La masa de la Tierra es un error del enunciado. La masa realmente sería 5.398*10^24 Kg, aunque normalmente se aproxima a 6*10^24 Kg..</dcterms:description>
        <dcterms:title>CDAAudiovisual del Ejemplo 2 de órbitas: FISICA Velocidad orbital BACHILLERATO Gravitación universal</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">885</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">22</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Motivacion_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Motivacion_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">213</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_FactoresDeConversion"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">182</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">95</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Calculos_NotacionCientifica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Calculos_NotacionCientifica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_NotacionCientifica"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">267</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">22</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1149</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">777</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Periodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Periodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1185</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1149</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_PosicionAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_PosicionAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">304</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">152</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Radianes -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Radianes">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">777</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">487</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Radio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Radio">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">47</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">32</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Trayectoria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Trayectoria">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">145</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">43</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_VelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_VelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">391</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">307</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_VelocidadLineal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_VelocidadLineal">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">486</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">393</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_SegundaLeyDeNewton -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_SegundaLeyDeNewton">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">51</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">20</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Video_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Video_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#CDAAudiovisual"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
        <dma:linkEnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">213</dma:linkEnd>
        <dma:linkStart rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</dma:linkStart>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_DescripcionTeorica_FuerzaCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_DescripcionTeorica_FuerzaCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_DescripcionTeorica_FuerzaCentripeta"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejemplo_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejemplo_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_1"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_2"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_3"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_4"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentrifugaEnFuncionDelPeriodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentrifugaEnFuncionDelPeriodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_AceleracionCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_AceleracionCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_AtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_AtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Fuerzas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Fuerzas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_Fuerzas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_MCU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_MCU">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_OdA_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Velocidad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Velocidad">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_Velocidad"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_VelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_VelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_VelocidadAngular"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_EnergiaPotencialElectroestatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_EnergiaPotencialElectroestatica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_EnergiaPotencialElectroestatica"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_FuerzaCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_FuerzaCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_FuerzaCentripeta"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloCampoElectrico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloCampoElectrico">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloCampoElectrico"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_PosicionAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_PosicionAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_PosicionAngular"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_PotencialElectrico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_PotencialElectrico">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_PotencialElectrico"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_SegundaLeyDeNewton -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_SegundaLeyDeNewton">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Motivacion_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Motivacion_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Motivacion_Cluster_OdA_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_ObjetoDeAprendizaje_Atomo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_ObjetoDeAprendizaje_Atomo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_ObjetoDeAprendizaje_Atomo"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_OdA_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_OdA_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_OdA_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_PistaEjercicio1_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_PistaEjercicio1_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_PistaEjercicio1_4"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Pista_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Pista_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Pista_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_Cluster_Asignatura_Fisica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_Cluster_Asignatura_Fisica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_Cluster_Asignatura_Fisica"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_FisicaCuantica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_FisicaCuantica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_FisicaCuantica"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_Gravedad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_Gravedad">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_Gravedad"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_AislarIncognitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_AislarIncognitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_NotacionCientifica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_NotacionCientifica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_NotacionCientifica"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_SimplificarVariables -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_SimplificarVariables">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_SimplificarVariables"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Calculos -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Calculos">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Calculos"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Fuerzas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Fuerzas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Fuerzas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_MCU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_MCU">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_MCU"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_FuerzaElectroestatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_FuerzaElectroestatica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_FuerzaGravitatoria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_FuerzaGravitatoria">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_FuerzaGravitatoria"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Periodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Periodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_PosicionAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_PosicionAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Radianes -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Radianes">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Radio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Radio">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Trayectoria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Trayectoria">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Trayectoria"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_VelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_VelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_VelocidadLineal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_VelocidadLineal">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_QueEsUnAtomo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_QueEsUnAtomo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_QueEsUnAtomo"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_SegundaLeyDeNewton -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_SegundaLeyDeNewton">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_TablaPeriodica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_TablaPeriodica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_TablaPeriodica"/>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ComunidadAutonoma_Cataluña -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ComunidadAutonoma_Cataluña">
        <dcterms:description>comunidad autónoma</dcterms:description>
        <dcterms:title>Cataluña</dcterms:title>
        <schema1:keywords>comunidad autonoma, cataluña</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_DescripcionTeorica_FuerzaCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_DescripcionTeorica_FuerzaCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/Image"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://fisicapro.com/orbitas.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejemplo_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejemplo_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/titulo_ejemplos.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/ejercicio1_v2.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/ejercicio2_v2.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/ejercicio3_v4.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/ejercicio4_v2.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Ejercicio_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/titulo_ejercicios.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/formula_aceleracion_centrifuga_velocidad_radio.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/formula_aceleracion_centrifuga_omega_radio.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_aceleracion_centrifuga_radio_periodo2.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_AceleracionCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_AceleracionCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_cluster_v2_aceleracion_centripeta.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_AtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_AtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formulas_OdA_AtomoBohr.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_Fuerzas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_Fuerzas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_cluster_v2_fuerzas.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_MCU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_MCU">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_cluster_v2_mcu.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_OdA_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_OdA_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formulas_OdA_Orbitas.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_Velocidad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_Velocidad">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/formula_cluster_v2_velocidad_lineal.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_VelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_Cluster_VelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_cluster_v2_velocidad_angular.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_EnergiaPotencialElectroestatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_EnergiaPotencialElectroestatica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_energia_potencial_electroestatica.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_FuerzaCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_FuerzaCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/formula_fuerza_centrifuga.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloCampoElectrico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloCampoElectrico">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_campo_electrico.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_modulo_fuerza_electrica.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/formula_fuerza_gravitatoria_dos_masas.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_PosicionAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_PosicionAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_posicion_angular.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_PotencialElectrico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_PotencialElectrico">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/formula_potencial_electrico.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_SegundaLeyDeNewton -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_SegundaLeyDeNewton">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://fisicapro.com/formula_segunda_le_de_newton.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/formula_velocidad_angular_periodo.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/formula_velocidad_omega_radio.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/formula_velocidad_radio_periodo.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Motivacion_Cluster_OdA_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Motivacion_Cluster_OdA_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/titulo_motivacion.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_ObjetoDeAprendizaje_Atomo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_ObjetoDeAprendizaje_Atomo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/oda_atomo.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_OdA_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_OdA_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/oda_orbitas.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_PistaEjercicio1_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_PistaEjercicio1_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/pista_Ejercicio1_4.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Pista_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Pista_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/titulo_pistas.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_Cluster_Asignatura_Fisica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_Cluster_Asignatura_Fisica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/cluster_temas.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_FisicaCuantica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_FisicaCuantica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/tema_fisica_cuantica.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_Gravedad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Tema_Gravedad">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/tema_gravedad.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_AislarIncognitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_AislarIncognitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_calculos_aislar.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_calculos_factorDeConversion.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_NotacionCientifica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_NotacionCientifica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_calculos_notacionCientifica.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_SimplificarVariables -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_SimplificarVariables">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_calculos_simplificar2.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_calculos_sistema_internacional_v2.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Calculos -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Calculos">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_cluster_calculos.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Fuerzas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Fuerzas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>http://fisicapro.com/teoria_cluster_fuerzas2.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_MCU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_MCU">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_cluster_mcu.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/titulo_teoria.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_FuerzaElectroestatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_FuerzaElectroestatica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_fuerza_electrica.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_FuerzaGravitatoria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_FuerzaGravitatoria">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_fuerza_gravitatoria.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_ac.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Periodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Periodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_periodo.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_PosicionAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_PosicionAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_posicion_angular.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Radio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Radio">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_radio2.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Trayectoria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_Trayectoria">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_trayectoria.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_VelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_VelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_omega.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_VelocidadLineal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_MCU_VelocidadLineal">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_velocidad_lineal.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_modelo_matematico_atomo_bohr_v3.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_atomo_bohr.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_QueEsUnAtomo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_QueEsUnAtomo">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_que_es_un_atomo.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_SegundaLeyDeNewton -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_SegundaLeyDeNewton">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_segunda_ley_de_newton2.png</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_TablaPeriodica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Imagen_Teoria_TablaPeriodica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:type>imagen</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>fisicapro.com/teoria_tabla_periodica.jpg</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Ejemplo_Orbitas_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:creator>unicoos</dcterms:creator>
        <dcterms:description>Correspondiente a 1º de BACHILLERATO, resolveremos un ejercicio de física. En este caso, de la LEY de GRAVITACION UNIVERSAL de Newton.  Se plantea un satelite de una determinada masa , girando alrededor de la tierra a una determinada velocidad. Con estos datos, la masa de la Tierra, el radio de la Tierra y el valor de G (constante de gravitación universal) calcularemos el RADIO de la órbita, la Fuerza Centripeta, la fuerza de atracción entre ambos, el periodo, la velocidad angular, el tiempo que tarda en dar 10 vueltas y la Energía Potencial Gravitatoria del satelite.

ACLARACION: Minuto 00:25 La masa de la Tierra es un error del enunciado. La masa realmente sería 5.398*10^24 Kg, aunque normalmente se aproxima a 6*10^24 Kg..</dcterms:description>
        <dcterms:title>Contenido digital del Ejemplo 2 de órbnitas: FISICA Velocidad orbital BACHILLERATO Gravitación universal</dcterms:title>
        <dcterms:type>video</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://www.youtube.com/watch?v=G7RL0vAvKoI</schema1:url>
        <dc:creator>unicoos</dc:creator>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_FactoresDeConversion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_FactoresDeConversion">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:creator>JaqueEnMates</dcterms:creator>
        <dcterms:description>Aprenderemos a convertir unidades usando los factores de conversión.

Nivel: Secundaria</dcterms:description>
        <dcterms:title>Convertir unidades con factores de conversión</dcterms:title>
        <dcterms:type>video</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://www.youtube.com/watch?v=WtMwvrAFYps</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_MCU">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:creator>TodoSobresaliente</dcterms:creator>
        <dcterms:description>Este vídeo es el primero de la lista de reproducción del M.C.U. o movimiento circular uniforme, tienes el enlace a la lista completa a continuación:

Lista de reproducción completa de M.C.U: https://www.youtube.com/watch?v=e1Zqo...

En este vídeo aprenderemos los conceptos básicos en torno al M.C.U. o movimiento circular uniforme, sus formulas y sus magnitudes, aceleración normal, y velocidad angular, así como el ángulo girado. El M.C.U. pertenece a la parte de la física que estudia el movimiento, la cinemática.</dcterms:description>
        <dcterms:title>M.C.U. Movimiento circular uniforme. Conceptos básicos y fórmulas. #1</dcterms:title>
        <dcterms:type>video</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://www.youtube.com/watch?v=e1ZqoJvUNCs</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_NotacionCientifica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_NotacionCientifica">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:creator>Susi Profe</dcterms:creator>
        <dcterms:description>Cuando trabajamos con números muy grandes o excesivamente pequeños, la notación científica nos ayuda a escribir esos números de una manera más sencilla y que ocupen menos espacio. La notación científica utiliza las potencias de base 10 para expresar los valores de posición.

En este vídeo aprenderás a expresar números en notación científica y viceversa, es decir, saber a qué número se refiere si vemos un número expresado en notación científica.

Si te ha gustado el vídeo o te ha resultado útil, dale a me gusta y compártelo en las redes sociales. Te animo a suscribirte a mi canal para estar al tanto de nuevos vídeos.</dcterms:description>
        <dcterms:title>Expresar Números en Notación Científica y Decimal</dcterms:title>
        <dcterms:type>video</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://www.youtube.com/watch?v=cVEO-u1xIVA</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_NotacionCientificaCalculadora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_NotacionCientificaCalculadora">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:creator>Mategenia</dcterms:creator>
        <dcterms:description>Aprende como se meten los números en notación científica para que no equivocarte</dcterms:description>
        <dcterms:title>Calculadora Notación Científica</dcterms:title>
        <dcterms:type>video</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://www.youtube.com/watch?v=TUM6piQtZz0</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:creator>QuantumFracture</dcterms:creator>
        <dcterms:description>Ya sabes que la Tierra gira alrededor del Sol y que el Sol atrae gravitacionalmente a la Tierra. Pero si el Sol tira de la Tierra, ¿cómo es que no ha caido en espiral hacia él? Sorpresa: SÍ está cayendo.</dcterms:description>
        <dcterms:title>Si el Sol y la Tierra se Atraen, ¿Por qué No Chocan?</dcterms:title>
        <dcterms:type>video</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://www.youtube.com/watch?v=14MotkubqRo</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_SegundaLeyDeNewton -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ContenidoDigital_Video_SegundaLeyDeNewton">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/FileFormat"/>
        <dcterms:creator>Mientras, En Físicas</dcterms:creator>
        <dcterms:description>Isaac Newton estableció tres leyes que describen cómo se mueven los objetos macroscópicos, los objetos de nuestro día a día. Hoy os explico en qué consiste la 2ª 
y por qué el tan famoso fuerza = masas x aceleración no es siempre válido.</dcterms:description>
        <dcterms:title>La segunda ley de Newton</dcterms:title>
        <dcterms:type>video</dcterms:type>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:url>https://www.youtube.com/watch?v=owoGEXzLP24</schema1:url>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Periodo_TiempoEnDarVueltas_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Periodo_TiempoEnDarVueltas_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calcular_Periodo_TiempoEnDarVueltas"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <dcterms:description>Recuerda &lt;u&gt;adaptar el ejemplo a tu caso particular&lt;/u&gt;, no lo copies si no estás haciendo exactamente lo mismo</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Calcular el nº de vueltas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejemplo, ejercicio, orbitas, unicoos, periodo, velcoidad, angular, numero, vueltas, revoluciones, revolucion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Radio_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Radio_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calcular_Radio"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <dcterms:description>Recuerda &lt;u&gt;adaptar el ejemplo a tu caso particular&lt;/u&gt;, no lo copies si no estás haciendo exactamente lo mismo</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Calcular el radio de una órbita</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejemplo, ejercicio, orbitas, unicoos, radio, distancia, centro, radial, metros</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_AislarIncognitas_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_AislarIncognitas_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:description>Recuerda &lt;u&gt;adaptar el ejemplo a tu caso particular&lt;/u&gt;, no lo copies si no estás haciendo exactamente lo mismo</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Aislar Incógnitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejemplo, ejercicio, orbitas, unicoos, caso, particular, aislar, despejar, incognita, incognitas, variable, variables</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <dcterms:description>Recuerda &lt;u&gt;adaptar el ejemplo a tu caso particular&lt;/u&gt;, no lo copies si no estás haciendo exactamente lo mismo</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Cómo poner Notacion Científica en la Calculadora</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, caso, particular, aplicacion, como, se, hace, notacion, cientifica, 10, elevado, algo, cosa, cosas, simplificar, calculos, resultado, calcu, calculadora, operar, multiplicar,, dividir</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SimplificarVariables_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SimplificarVariables_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_SimplificarVariables"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SimplificarVariables"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:description>Recuerda &lt;u&gt;adaptar el ejemplo a tu caso particular&lt;/u&gt;, no lo copies si no estás haciendo exactamente lo mismo</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Simplificar Variables</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejemplo, ejercicio, orbitas, unicoos, simplificar, variables, variable, incoginta, incognitas, tachar, eliminar, quitar, caso, particular,</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SistemaInternacional_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SistemaInternacional_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Calculos_SistemaInternacional"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:description>Recuerda &lt;u&gt;adaptar el ejemplo a tu caso particular&lt;/u&gt;, no lo copies si no estás haciendo exactamente lo mismo</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Sistema Internacional de Unidades</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejemplo, ejercicio, orbitas, unicoos, calculos, calcular, unidades, unidad, sistema, internacional, aplicacion, caso, particular</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_AtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_AtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_AislarIncognitas_Video"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SimplificarVariables_Video"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SistemaInternacional_Video"/>
        <dcterms:description>Aquí encontraras ejemlos de cálculos que se hacen en los ejercicios sobre Átomos</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Vídeos con Ejemplos sobre cómo hacer algunos cálculos sobre el Átomo de Bohr</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejemplo, ejemplos, atomo, atomos, calculos, proton, electron, unidades, aislar, incognita, incgnitas</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Periodo_TiempoEnDarVueltas_Video"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Radio_Video"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_AislarIncognitas_Video"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SimplificarVariables_Video"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SistemaInternacional_Video"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Ejercicio_Orbitas_1_Video"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS"/>
        <dcterms:description>Aquí encontraras ejemlos de cálculos que se hacen en los ejercicios de Órbitas</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Vídeos con Ejemplos: Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejercicios. resueltos, ejercicio. resuelto, ejemplos, orbitas, ejemplo, video, videos</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Ejercicio_Orbitas_1_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Ejercicio_Orbitas_1_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejemplo"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Ejemplo_Orbitas_1"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <dcterms:description>Recuerda &lt;u&gt;adaptar el ejemplo a tu caso particular&lt;/u&gt;, no lo copies si no estás haciendo exactamente lo mismo</dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Ejercicio de un Satélite Orbitando la Tierra</dcterms:title>
        <plo:enunciado>Un satélite orbita la Tierra. Tiene una masa de 10.000kg, va a una velocidad e 4,2km/s. Calcula el radio de la órbita, el tiempo que tarda en dar 10 vueltas y la energía potencial gravitatoria del satélite.

Datos: Masa de al Tierra: 5,98e24. Radio de la Tierra: 6370km. G=6,67e-11 Nm^2kg^-2</plo:enunciado>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <plo:resultado>Radio de la órbita: 204081 km
Tiempo:84,76h
Energía potencial: -1,76e11J</plo:resultado>
        <schema1:keywords>ejemplo, ejercicio, orbitas, unicoos, completo, entero</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_1"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio1"/>
        <dcterms:description>Si haces clic en la imagen podrás ver el enunciado y en el contenido relacionado tienes &lt;u&gt;pistas para resolver el ejercicio&lt;/u&gt;.

&lt;b&gt;Enunciado: &lt;/b&gt;:
El 3 de enero de 2016, el satélite Alpha, desarrollado por estudiantes e investigadores de la Universidad Internacional Menéndez Pelayo (UIMP) fue lanzado al espacio desde un portaaviones situado en el océano Atlántico. Alpha tiene una masa de 2,60 kg y una órbita a 670 km respecto de la superficie de la Tierra.
Calcula el tiempo que tarda Alpha en dar una vuelta e indica el número de vueltas completas que hace cada día en torno a la tierra.
Datos: Radio de la Tierra: R_T=6,37·10^6 m, Masa de la Tierra: M_T=5,98·10^24 kg, G=6,67·10^(-11) Nm^2/kg^2</dcterms:description>
        <dcterms:title>📝 Ejercicio 1</dcterms:title>
        <plo:enunciado>El 3 de enero de 2016, el satélite Alpha, desarrollado por estudiantes e investigadores de la Universidad Internacional Menéndez Pelayo (UIMP) fue lanzado al espacio desde un portaaviones situado en el océano Atlántico. Alpha tiene una masa de 2,60 kg y una órbita a 670 km respecto de la superficie de la Tierra.
Calcula el tiempo que tarda Alpha en dar una vuelta e indica el número de vueltas completas que hace cada día en torno a la tierra.
Datos: Radio de la Tierra: R_T=6,37·10^6 m, Masa de la Tierra: M_T=5,98·10^24 kg, G=6,67·10^(-11) Nm^2/kg^2</plo:enunciado>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejercicio, 1, uno</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_2"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <dcterms:description>Si haces clic en la imagen podrás ver el enunciado y en el contenido relacionado tienes &lt;u&gt;pistas para resolver el ejercicio&lt;/u&gt;.

&lt;b&gt;Enunciado: &lt;/b&gt;
Actualmente se han descubierto 4158 exoplanetas (es decir, planetas que orbitan otros sistemas solares). Un candidato muy interesante es el Joey 315b, el cual gira alrededor de la estrella Joey 315 con un periodo orbital de 7,7 días, en una órbita que podemos aproximar como circular con un radio de 6,25·10^6 km.
¿Cuál es la masa de la estrella Joey 315?
Datos: G = 6,67·10^(-11) Nm^2 kg^(-2).</dcterms:description>
        <dcterms:title>📝 Ejercicio 2</dcterms:title>
        <plo:enunciado>Actualmente se han descubierto 4158 exoplanetas (es decir, planetas que orbitan otros sistemas solares). Un candidato muy interesante es el Joey 315b, el cual gira alrededor de la estrella Joey 315 con un periodo orbital de 7,7 días, en una órbita que podemos aproximar como circular con un radio de 6,25·10^6 km.
¿Cuál es la masa de la estrella Joey 315?
Datos: G = 6,67·10^(-11) Nm^2 kg^(-2).</plo:enunciado>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejercicio, 2, dos</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_3"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <dcterms:description>Si haces clic en la imagen podrás ver el enunciado y en el contenido relacionado tienes &lt;u&gt;pistas para resolver el ejercicio&lt;/u&gt;.

&lt;b&gt;Enunciado: &lt;/b&gt;
Calisto es uno de los 79 satélites naturales de Júpiter. Lo descubrió una sonda espacial de la NASA en 1989. Si hacemos la aproximación de que la órbita es circular:
Calcula la velocidad lineal de Calisto y calcula la masa de Júpiter.
Datos: Periodo de la órbita de Calisto, T_Calisto=16,69 días ; Radio de la órbita de Calisto, R= 1,88·10^6  km,  G = 6,67·10^(-11) Nm^2 kg^(-2)</dcterms:description>
        <dcterms:title>📝 Ejercicio 3</dcterms:title>
        <plo:enunciado>Calisto es uno de los 79 satélites naturales de Júpiter. Lo descubrió una sonda espacial de la NASA en 1989. Si hacemos la aproximación de que la órbita es circular:
Calcula la velocidad lineal de Calisto y calcula la masa de Júpiter.
Datos: Periodo de la órbita de Calisto, T_Calisto=16,69 días ; Radio de la órbita de Calisto, R= 1,88·10^6  km,  G = 6,67·10^(-11) Nm^2 kg^(-2)</plo:enunciado>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejercicio, 3, tres</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_4"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio4"/>
        <dcterms:description>Si haces clic en la imagen podrás ver el enunciado y en el contenido relacionado tienes &lt;u&gt;pistas para resolver el ejercicio&lt;/u&gt;.

&lt;b&gt;Enunciado: &lt;/b&gt;
Una primera aproximación de un átomo es el modelo siguiente que aplicaremos para el hidrógeno, el más simple de todos los elementos de la tabla periódica. La idea es la siguiente: Imagina un protón (partícula con carga positiva 1,6·10^(-19) C) quieto y a su alrededor un electrón (partícula con carga -1,6·10^(-19) C) que le orbita (de manera análoga a como la Tierra orbita al Sol). Sabiendo que la distancia entre el protón y el electrón es de 5,29·10^(-11) m, calcula la velocidad a la que se mueve el electrón y el tiempo que tarda dicho electrón en dar una vuelta al protón.
Datos: masa del electrón: m_e=9,11·10^(-31) kg, constante de coulomb K=9·10^9 Nm^2/C^2.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📝 Ejercicio 4</dcterms:title>
        <plo:enunciado>Una primera aproximación de un átomo es el modelo siguiente que aplicaremos para el hidrógeno, el más simple de todos los elementos de la tabla periódica. La idea es la siguiente: Imagina un protón (partícula con carga positiva 1,6·10^(-19) C) quieto y a su alrededor un electrón (partícula con carga -1,6·10^(-19) C) que le orbita (de manera análoga a como la Tierra orbita al Sol). Sabiendo que la distancia entre el protón y el electrón es de 5,29·10^(-11) m, calcula la velocidad a la que se mueve el electrón y el tiempo que tarda dicho electrón en dar una vuelta al protón.
Datos: masa del electrón: m_e=9,11·10^(-31) kg, constante de coulomb K=9·10^9 Nm^2/C^2.</plo:enunciado>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejercicio,4, cuatro</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_AtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_AtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_4"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ATOMO"/>
        <dcterms:description>Aquí encontrarás el enunciado del ejercicio que tienes que resolver hoy.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📝 Ejercicios: Átomos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejercicio, atomo, bohr, cuantica, atomos, ejercicios, problema, problemas, electron, proton, carga, cargas, orbita</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Ejercicio"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Ejercicio_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_1"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_2"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_3"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_4"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS"/>
        <dcterms:description>Aquí tienes los enunciados de los 3 ejercicios que tienes que resolver hoy.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📝 Ejercicios: Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>ejercicio, ejercicios, orbitas, enunciados, enunciado</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Encuesta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Encuesta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <dcterms:description>Desde este enlace podrás acceder a un formulario: https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdaKVkEJ5AHaA4_PE0O6rlheh0R7t86PAG32L5nxP7qOwIGKg/viewform?usp=sf_link</dcterms:description>
        <dcterms:title>Ayúdame a ser una mejor versión 😉</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9</plo:nivel>
        <schema1:keywords>encuesta, enquesta</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <physics:unit>ms^-2</physics:unit>
        <dcterms:description>Es la &lt;u&gt;aceleración que tiene un cuerpo por el hecho de estar girando&lt;/u&gt;.
&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;: aceleración centrípeta &lt;b&gt;[m/s^2]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;v&lt;/b&gt;: velocidad lineal &lt;b&gt;[m/s]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: radio de giro &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Aceleración centrípeta en función de la velocidad y el radio</dcterms:title>
        <plo:formula>a=v^2r^-1</plo:formula>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, aceleracion, centrifuga,centripeta, función, velocidad, normal</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <dcterms:description>Es la &lt;u&gt;aceleración que tiene un cuerpo por el hecho de estar girando&lt;/u&gt;.
&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;: aceleración centrípeta &lt;b&gt;[m/s^2]&gt;&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;w&lt;/b&gt;: velocidad angular &lt;b&gt;[rad/s]&gt;&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: radio de giro &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Aceleración centrípeta en función de la velocidad angular y el radio</dcterms:title>
        <plo:formula>a=w^2r</plo:formula>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, aceleracion, centrifuga, centripeta, funcion, velocidad, angular, radio, normal</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_AceleracionCentrifugaEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <dcterms:description>Es la &lt;u&gt;aceleración que tiene un cuerpo por el hecho de estar girando&lt;/u&gt;.
&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;: aceleración centrípeta &lt;b&gt;[m/s^2]&gt;&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: radio de giro &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;T&lt;/b&gt;: período &lt;b&gt;[s]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Aceleración centrípeta en función del período</dcterms:title>
        <plo:formula>a=4(pi)^2·r/T^2</plo:formula>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula,  aceleracion, centrifuga, centripeta, funcion, periodo, normal</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_AtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_AtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloCampoElectrico"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloPotencialElectrico"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_MCU"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ATOMO"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr"/>
        <dcterms:description>Estas fórmulas están relacionadas con el Átomo de Bohr.</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Átomo</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formulas, formula, atomo, atomos, orbita, carga, cargas, proton, electron</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Fuerzas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_MCU"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <dcterms:description>Estas fórmulas están relacionadas con las Órbtias.</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>orbitas, formulas, formula, formulario</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloCampoElectrico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloCampoElectrico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloCampoElectrico"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_AtomoBohr"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Campo eléctrico generado por una carga&lt;/u&gt;.
&lt;b&gt;G&lt;/b&gt;: Constante de Culomb &lt;b&gt;[9·10^9 Nm^2/C^2]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;M&lt;/b&gt;: carga de la partícula &lt;b&gt;[C]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: distancia respecto a la partícula a la que se mide el campo &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;

&lt;u&gt;Nota:&lt;/u&gt; Los símbolos &lt;b&gt;| |&lt;/b&gt; indican que cogemos el valor absoluto de la carga porque en estos ejercicios &lt;b&gt;solo nos interesa la intensidad del campo&lt;/b&gt; (como de grande es), no el sentido (si es atractivo o repulsivo)</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Campo Eléctrico</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, formulas, definicion, campo, electrico</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Fuerza entre dos cargas&lt;/u&gt;.
&lt;b&gt;G&lt;/b&gt;: Constante de Culomb &lt;b&gt;[9·10^9 Nm^2/C^2]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;M&lt;/b&gt;: carga de una de las partículas &lt;b&gt;[C]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;m&lt;/b&gt;: carga de la otra partícula &lt;b&gt;[C]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: distancia entre las partículas &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;

&lt;u&gt;Nota:&lt;/u&gt; Los símbolos &lt;b&gt;| |&lt;/b&gt; indican que cogemos el valor absoluto de las cargas porque en estos ejercicios &lt;b&gt;solo nos interesa la intensidad (o módulo) de la fuerza&lt;/b&gt; (como de grande es), no el sentido (si es atractiva o repulsiva)</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Fuerza Eléctrica</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, formulas, definicion, fuerza, electrico, electrica, electricidad, ley, culomb, carga, cargas</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Fuerzas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaGravitatoria"/>
        <physics:unit>N</physics:unit>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Fuerza entre dos masas&lt;/u&gt;.
&lt;b&gt;G&lt;/b&gt;: Constante de Gravitación universal &lt;b&gt;[6,67·10^-11 Nm^2/kg^2]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;M&lt;/b&gt;: masa de una de las masas &lt;b&gt;[kg]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;m&lt;/b&gt;: masa de la otra masa &lt;b&gt;[kg]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: distancia entre las masas &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Fuerza gravitatoria</dcterms:title>
        <plo:formula>F=GMmr^-2</plo:formula>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, fuerza, gravitatoria, ley, gravitacion, universal, dos, masas, masa, gravedad</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloPotencialElectrico -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloPotencialElectrico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_PotencialElectrico"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_AtomoBohr"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Potencial eléctrico generado por una carga&lt;/u&gt;.
&lt;b&gt;G&lt;/b&gt;: Constante de Culomb &lt;b&gt;[9·10^9 Nm^2/C^2]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;M&lt;/b&gt;: carga de la partícula &lt;b&gt;[C]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: distancia respecto a la partícula a la que se mide el potencial &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;

&lt;u&gt;Nota:&lt;/u&gt; Los símbolos &lt;b&gt;| |&lt;/b&gt; indican que cogemos el valor absoluto de la carga porque en estos ejercicios &lt;b&gt;solo nos interesa la intensidad del potencial&lt;/b&gt; (como de grande es), no el sentido (si es atractivo o repulsivo)</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Potencial Eléctrico</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, formulas, definicion, potencial, electrico</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_PosicionAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_PosicionAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_MCU"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Posición&lt;/u&gt; de un objeto en un moviento ciruclar uniforme.
&lt;b&gt;φ&lt;/b&gt;: posición angular en el instante t &lt;b&gt;[rad]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;φ_0&lt;/b&gt;: posición angular inicial (suele ser 0 rad) &lt;b&gt;[rad]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;w&lt;/b&gt;: velocidad angular &lt;b&gt;[rad/s]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;t&lt;/b&gt;: tiempo &lt;b&gt;[s]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Posición angular</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>posicion, angular, fase, trayectoria</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <physics:unit>N</physics:unit>
        <dcterms:description>La segunda ley de Newton nos dice que la fuerza resultante (resultante significa que es la suma de todas las fuerzas que actúan sobre el cuerpo) es igual a la masa del objeto que siente la fuerza por la aceleración de este objeto.
&lt;b&gt;Fr&lt;/b&gt;: Fuerza resultante &lt;b&gt;[N]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;m&lt;/b&gt;: masa. Es la masa que recibe la fuerza &lt;b&gt;[kg]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;: aceleración &lt;b&gt;[m/s^2]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Segunda ley de Newton</dcterms:title>
        <plo:formula>sum(F)=ma</plo:formula>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, segunda, ley, newton, fuerza, resultante, masa, por, aceleracion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <physics:unit>ms^-2</physics:unit>
        <dcterms:description>Es la &lt;u&gt;aceleración que tiene un cuerpo por el hecho de estar girando&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Aceleración Centrípeta</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formulas, formula, aceleracion, centrifuga, centripeta, normal</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Fuerzas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Fuerzas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Fuerzas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_FuerzaGravitatoria"/>
        <dcterms:description>Estas fórmulas están relacionadas con las &lt;u&gt;fuerzas involucradas en las órbitas&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Fuerzas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, formulas, fuerza, fuerzas</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_MCU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_MCU">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_MCU"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>Fórmulas del &lt;u&gt;movimiento circular uniforme&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Movimiento Circular Uniforme</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>movimiento, circular, uniforme, mcu, formulas, formula</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_Velocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <physics:unit>ms^-1</physics:unit>
        <dcterms:description>Fórmulas relacionadas con la velocidad de toda la vida: &lt;u&gt;cuánto espacio se recorre durante un periodo de tiempo&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Velocidad Lineal</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, formulas, velcoidad, función, otras, variables, incógnitas</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_VelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_VelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_Cluster_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <dcterms:description>Fórmulas relacionadas con &lt;u&gt;lo rápido que gira&lt;/u&gt; un objeto.</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmulas: Velocidad Angular</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, formulas, velocidad, angular</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <physics:unit>rads^-1</physics:unit>
        <dcterms:description>La velocidad angular nos dice &lt;u&gt;lo rápido que gira&lt;/u&gt; un objeto.
&lt;b&gt;w&lt;/b&gt;: velocidad angular &lt;b&gt;[rad/s]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;π&lt;/b&gt;: el número pi (3,1416...)
&lt;b&gt;T&lt;/b&gt;: período &lt;b&gt;[s]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Velocidad angular en función del período</dcterms:title>
        <plo:formula>w=2(pi)T^-1</plo:formula>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, velocidad, angular, funcion, período</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <physics:unit>ms^-1</physics:unit>
        <dcterms:description>La velocidad lineal nos dice &lt;u&gt;lo rápido que se desplaza&lt;/u&gt; un objeto.
&lt;b&gt;v&lt;/b&gt;: velocidad &lt;b&gt;[m/s]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;w&lt;/b&gt;: velocidad angular &lt;b&gt;[rad/s]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: radio del giro &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Velocidad en función de la velocidad angular y el radio</dcterms:title>
        <plo:formula>v=wr</plo:formula>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, velcocidad, función, velcoidad, angular,</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Formula"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <physics:unit>ms^-1</physics:unit>
        <dcterms:description>Esta velocidad es equivalente al perímetro entre el período (distancia entre tiempo).
&lt;b&gt;v&lt;/b&gt;: velocidad &lt;b&gt;[m/s]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;π&lt;/b&gt;: el número pi (3,1416...)
&lt;b&gt;r&lt;/b&gt;: radio de giro &lt;b&gt;[m]&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;T&lt;/b&gt;: período &lt;b&gt;[s]&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔢 Fórmula: Velocidad en función del periodo</dcterms:title>
        <plo:formula>v=2(pi)rT^-1</plo:formula>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>formula, velocidad, funcion, período</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Motivacion_Cluster_OdA_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Motivacion_Cluster_OdA_Orbitas">
        <plo:perteneceAContenidoDigital rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Motivacion_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS"/>
        <dcterms:description>Aquí tienes algunas cosas para motivarte con el tema de las Órbitas</dcterms:description>
        <dcterms:title>🤩 Motivación: Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>motivación, orbitas, me , aburro, ganas, no, tengo, aburrimiento</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Motivacion_ORBITAS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Motivacion_ORBITAS">
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Motivacion_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <dcterms:description></dcterms:description>
        <dcterms:title>🎥 Si el Sol y la Tierra se Atraen, ¿Por qué No Chocan?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>motivación, vídeo, youtube, motivación del tema de órbitas, elon musk, quantumfracture</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_NivelAcademico_SegundoDeBachillerato -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_NivelAcademico_SegundoDeBachillerato">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course"/>
        <dcterms:description>Según la clasificación de España, en otros paises puede recibir otro nombre, pero equivale al curso previo a la nuiversidad. Normalmente se da cuando los estudiantes tienen entre 16 y 18</dcterms:description>
        <dcterms:title>Nivel académico del objeto de aprendizaje es de Segundo de Bachillerato</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</plo:nivel>
        <schema1:keywords>nivel académico, curso, segundo de bachillerato, 2 bachillerato, 2º bachillerato</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ATOMO -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ATOMO">
        <rdf:type rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_ObjetoDeAprendizaje_Atomo"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Atomo"/>
        <dcterms:description>Aquí puedes encontrar todo el contenido relacionado con el átomo de Bohr</dcterms:description>
        <dcterms:title>☢️ Subtema: El Átomo</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</plo:nivel>
        <schema1:keywords>objeto, de, aprendizaje, subtema, tema, fisica, cuantica, atomo, bohr, electron, proton</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS">
        <rdf:type rdf:resource="https://dbpedia.org/resource/Learning_object"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_OdA_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConEjercicio rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejercicio_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <dcterms:description>Aquí puedes encontrar todo el contenido relacionado con órbitas</dcterms:description>
        <dcterms:title>🛰 Subtema: Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</plo:nivel>
        <schema1:keywords>objeto de aprendizaje, orbitas, subtema, tema</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_2_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades"/>
        <dcterms:description>Primero de todo asegúrate de que todas las &lt;u&gt;unidades&lt;/u&gt; estén expresadas según el &lt;u&gt;Sistema Internacional de Unidades&lt;/u&gt;. 

(Puedes utulizar factores de conversión para hacerlo)</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 1. Primer paso para hacer los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_2_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades"/>
        <dcterms:description>Primero de todo asegúrate de que todas las &lt;u&gt;unidades&lt;/u&gt; estén expresadas según el &lt;u&gt;Sistema Internacional de Unidades&lt;/u&gt;. 

(Puedes utulizar factores de conversión para hacerlo)</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 1. Primer paso para hacer los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_2_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_2_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_3_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <dcterms:description>La estrategia óptima para resolver este ejercicio es &lt;u&gt;trabajar con variables (sin sustituirlas por números) hasta el final&lt;/u&gt; y hacer lo siguiente:

Primero &lt;b&gt;plantear una igualdad&lt;/b&gt; dada la información del enunciado. 

Después tendremos que &lt;b&gt;hacer aparecer en esa igualdad la variable que nos piden&lt;/b&gt;, junto con las variables que te dan en los datos. 

Luego &lt;b&gt;la aislamos&lt;/b&gt;.

&lt;b&gt;Por último sustituimos las variables por los números de los datos para obtener el resultado.&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 2. Plantear los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_2_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_2_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_3_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2"/>
        <dcterms:description>En primer lugar vamos a planificar los pasos que se deben seguir para resolver el ejercicio.

Una estrategia para resolver este ejercicio es &lt;u&gt;ir obteniendo resultados numéricos hasta llegar a encontrar la incógnita&lt;/u&gt;. Para ello habrá que hacer lo siguiente:

Primero &lt;b&gt;calcular la fuerza gravitatoria&lt;/b&gt;.

Después tendrás que aplicar una &lt;b&gt;&lt;u&gt;igualdad&lt;/u&gt; para conectar la fuerza gravitatoria con alguna variable del MCU&lt;/b&gt;.

Operando esa igualdad podrás &lt;u&gt;expresar el periodo, aislarlo y sustituir&lt;/u&gt; las variables por la información de los datos.

Luego para calcular el &lt;u&gt;nº de vueltas&lt;/u&gt; solo tendrás que hacer un &lt;u&gt;factor de conversión&lt;/u&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 2. Plantear los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_3_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_3_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_4_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <dcterms:description>El satélite está en órbita porque siente una &lt;b&gt;fuerza&lt;/b&gt; de atracción debido a la masa de la Tierra. 

Además, como está en órbita, describe un MCU y por lo tanto tendrá una &lt;b&gt;aceleración&lt;/b&gt;.

¿Puedes &lt;u&gt;unificar toda esta información en una fórmula&lt;/u&gt;?

(Para seguir haciendo los cálculos asegúrate de escribir la fuerza con todas sus variables, no pongas solamente &lt;i&gt;F&lt;/i&gt;. Sustituye esa &lt;i&gt;F&lt;/i&gt; por las variables que la definen.)</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 3. Encontrar La Igualdad</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_3_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_3_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_4_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <dcterms:description>¿Cómo podrías calcular la &lt;u&gt;fuerza gravitatoria&lt;/u&gt;? Es fácil.

Ten en cuenta que la &lt;b&gt;distancia&lt;/b&gt; que aparece en la fórmula de la fuerza gravitatoria es la distancia desde el &lt;b&gt;centro de masas&lt;/b&gt; (que es el centro del planeta, en el caso de que la masa sea un planeta) hasta el objeto que está orbitando.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 3. La fuerza</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_4_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_4_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_PistaEjercicio1_4"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_5_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <dcterms:description>A estas alturas ya deberías tener una igualdad en la que hay variables relacionándose entre ellas. Una de ellas será el &lt;b&gt;radio de la órbita&lt;/b&gt; &lt;i&gt;r&lt;/i&gt;. Vigila con esta variable, &lt;u&gt;muchos estudiantes se equivocan en este punto&lt;/u&gt;. Es fácil evitarlo, solo ten en cuenta esto:

&lt;b&gt;El enunciado te da dos medidas de distancia&lt;/b&gt; (el radio de la Tierra y la distancia al satélite desde la superfície). &lt;b&gt;¿Tienes que usar estos dos datos o solo uno de ellos?&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 4. ¿Cuál es el radio de la órbita?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_4_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_4_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_5_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2"/>
        <dcterms:description>El satélite está en órbita porque siente una &lt;b&gt;fuerza&lt;/b&gt; de atracción debido a la masa de la Tierra.

Además, como está en órbita, describe un MCU y por lo tanto tendrá una &lt;b&gt;aceleración&lt;/b&gt;.

¿Puedes &lt;u&gt;unificar toda esta información en una fórmula&lt;/u&gt;?</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 4. ¿Qué fórmula conecta las fuerzas con el movimiento?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_5_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_5_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_6_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <dcterms:description>A estas alturas ya deberías tener una igualdad en la que hay variables relacionándose entre ellas, pero es posible que aún no haya aparecido el periodo, el cual debe aparecer para que luego lo puedas aislar.

¿Qué fórmula puedes utilizar para &lt;u&gt;hacer aparecer el periodo&lt;/u&gt;?</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 5. ¿Cómo puedes conseguir el periodo?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_5_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_5_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_6_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2"/>
        <dcterms:description>A estas alturas ya deberías tener una igualdad en la que hay variables relacionándose entre ellas, pero es posible que aún no haya aparecido el periodo, el cual debe aparecer para que luego lo puedas aislar.

¿Qué fórmula puedes utilizar para &lt;u&gt;hacer aparecer el periodo&lt;/u&gt;?</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 5. ¿Y el periodo?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_6_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_6_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_7_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SimplificarVariables"/>
        <dcterms:description>Seguramente ya has llegadoa una fórmula en la que aparece el periodo, &lt;u&gt;¿puedes simplificarla un poco antes de aislar el periodo?&lt;/u&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 6. ¿Puedes simplificar variables?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_6_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_6_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_7_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <dcterms:description>Ahora ya deberías haber llegado a una igualdad en la que tienes los datos de todas las variables excepto una (el periodo). &lt;u&gt;Asegúrate de aislarlo bien (tienes Teoría y Ejemplos sobre cómo aislar correctamente) &lt;/u&gt;y luego sustituye las variables que conoces por los números y calcula el resultado de la velocidad.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 6. Aísla bien</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_7_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_7_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Asegurate de aislar bien la variable que te piden &lt;/u&gt;y luego sustituye las variables por los números y calcula.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 7. Aísla correctamente</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_7_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_7_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <dcterms:description>Utilizando &lt;u&gt;factores de conversión&lt;/u&gt; puedes saber cuantas vueltas da en 24h.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 7. Pasa el periodo a nº de vueltas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_8_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_8_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <dcterms:description>Utilizando &lt;u&gt;factores de conversión&lt;/u&gt; puedes saber cuantas vueltas da en 24h.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 8. Pasa el periodo a nº de vueltas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades"/>
        <dcterms:description>Antes de ponerte a hacer cálculos es importante que todas las &lt;u&gt;unidades&lt;/u&gt; estén expresadas en el &lt;u&gt;Sistema Internacional de Unidades&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 1. Primer paso para hacer los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <dcterms:description>La estrategia óptima para resolver este ejercicio es &lt;u&gt;trabajar con variables (sin sustituirlas por números) hasta el final&lt;/u&gt; y hacer lo siguiente:

Primero &lt;b&gt;plantear una igualdad&lt;/b&gt; dada la información del enunciado. 

Después tendremos que &lt;b&gt;hacer aparecer en esa igualdad la variable que nos piden&lt;/b&gt;, junto con las variables que te dan en los datos. 

Luego &lt;b&gt;la aislamos&lt;/b&gt;.

&lt;b&gt;Por último sustituimos las variables por los números de los datos para obtener el resultado.&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 2: Plantear los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_4"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaGravitatoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <dcterms:description>El planeta está en órbita porque siente una &lt;b&gt;fuerza&lt;/b&gt; de atracción debido a la masa de la estrella. 

Una órbita es un MCU y por lo tanto tiene una &lt;b&gt;aceleración&lt;/b&gt;.

¿Puedes &lt;u&gt;unificar toda esta información en una fórmula&lt;/u&gt;?

(Para seguir haciendo los cálculos asegúrate de escribir la fuerza con todas sus variables, no pongas solamente &lt;i&gt;F&lt;/i&gt;. Sustituye esa &lt;i&gt;F&lt;/i&gt; por las variables que la definen.)</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 3. Encontrar La Igualdad</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_5"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SimplificarVariables"/>
        <dcterms:description>Tras aplicar la pista anterior &lt;u&gt;tendrás una ecuación de la que puedes eliminar alguna variable&lt;/u&gt; si sabes cómo.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 4. ¿Puedes simplificar variables?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_6"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <dcterms:description>Tras aplicar la segunda ley de Newton y haber simplificado alguna varaible, tendrás una ecuación con dos incógnitas: la masa y la aceleración. &lt;u&gt;La masa te interesa que esté en la ecuación porque es la incógnita que quieres aislar, pero &lt;b&gt;la aceleración tienes que escribrila en función de variables que conozcas&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 5. ¿Qué hacemos con la aceleración?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_6">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Asegurate de aislar bien la variable que te piden &lt;/u&gt;y luego sustituye las variables por los números y calcula.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 6. Aísla correctamente</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades"/>
        <dcterms:description>Recuerda que &lt;u&gt;las unidades deben estar expresadas según el Sistema Internacional de Unidades&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 1. Primer paso para hacer los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <dcterms:description>La estrategia óptima para resolver este ejercicio es en primer lugar, &lt;b&gt;calcular la velocidad&lt;/b&gt;. Puedes hacerlo directamente usando una &lt;u&gt;fórmula sencilla&lt;/u&gt;.

Después puedes asumir esa velocidad como un dato del enunciado y  &lt;u&gt;trabajando con variables (sin sustituirlas por números) hasta el final&lt;/u&gt; tendrás que hacer lo siguiente:

Primero tendrás que &lt;b&gt;plantear una igualdad&lt;/b&gt; dada la información del enunciado. 

Después tendremos que &lt;b&gt;hacer aparecer en esa igualdad la variable que te piden (la masa de Júpiter)&lt;/b&gt;, junto con las variables que te dan en los datos. 

Luego tendrás que&lt;b&gt; aislar la masa&lt;/b&gt;.

&lt;b&gt;Por último tendrás que sustituir las variables por los números de los datos para obtener el resultado.&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 2: Plantear los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_4"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Piensa que la velocidad es espacio partido tiempo&lt;/u&gt;. Si sabes el tiempo que tarda en dar una vuelta entera y cuanto espacio recorre en ese tiempo puedes hacer el cálculo fácilmente. &lt;b&gt;El  tiempo lo puedes sacar del enunciado y el espacio lo puedes deducir fácilmente sabiendo que el perímetro de una circunferencia es 2πr.&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 3. Encontrar La Igualdad</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_5"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <dcterms:description>El satélite de Júpiter está en órbita porque siente una &lt;b&gt;fuerza&lt;/b&gt; de atracción debido a la masa de Júpiter. 

Además, como está en órbita, describe un MCU y por lo tanto tendrá una &lt;b&gt;aceleración&lt;/b&gt;.

¿Puedes &lt;u&gt;unificar toda esta información en una fórmula&lt;/u&gt;?

(Para seguir haciendo los cálculos asegúrate de escribir la fuerza con todas sus variables, no pongas solamente &lt;i&gt;F&lt;/i&gt;. Sustituye esa &lt;i&gt;F&lt;/i&gt; por las variables que la definen.)</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 4. ¿Qué fuerzas aparecen?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_6"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SimplificarVariables"/>
        <dcterms:description>Tras aplicar la pista anterior obtendrás una ecuación de la que puedes &lt;u&gt;simplificar una variable&lt;/u&gt; de la igualdad que has obtenido.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 5. ¿Puedes simplificar variables?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_6">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_7"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <dcterms:description>Tras aplicar la segunda ley de Newton y haber simplificado alguna varaible, tendrás una ecuación con dos incógnitas: la masa y la aceleración. &lt;u&gt;La masa te interesa que esté en la ecuación porque es la incógnita que quieres aislar, pero &lt;b&gt;la aceleración tienes que escribrila en función de variables que conozcas&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 6. ¿Qué hacemos con la aceleración?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_7 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_7">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <dcterms:description>Si has aplicado todas las pistas anteriores, habrás llegado a una ecuación con una sola incógnita (la masa, que es lo que te pide el enunciado): Ahora solo te falta &lt;u&gt;aislarla correctamente&lt;/u&gt; y sustituir las variables por los datos del enunciado</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 7. Aísla correctamente</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_2_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo1"/>
        <dcterms:description>En primer lugar vamos a planificar los pasos que se deben seguir para resolver el ejercicio.

Una buena estrategia para resolver este ejercicio es &lt;u&gt;trabajar con variables (sin sustituirlas por números) hasta el final&lt;/u&gt; y hacer lo siguiente:

Primero &lt;b&gt;plantear una igualdad&lt;/b&gt; dada la información del enunciado. 

Después tendremos que &lt;b&gt;hacer aparecer en esa igualdad la variable que nos piden&lt;/b&gt;, en este caso, la &lt;i&gt;v&lt;/i&gt; (que es la primera que nos piden), junto con las variables que te dan en los datos. 

Luego &lt;b&gt;la aislamos&lt;/b&gt;.

&lt;b&gt;Por último sustituimos las variables por los números de los datos para obtener el resultado.&lt;/b&gt;

&lt;b&gt;Una vez tengamos la velocidad podremos calcular el periodo&lt;/b&gt; aplicando una sencilla fórmula de Movimiento Circular Uniforme</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 1. Primer paso para hacer los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_2_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2"/>
        <dcterms:description>En primer lugar vamos a planificar los pasos que se deben seguir para resolver el ejercicio.

Una estrategia para resolver este ejercicio es &lt;u&gt;ir obteniendo resultados numéricos hasta llegar a encontrar la incógnita&lt;/u&gt;. Para ello habrá que hacer lo siguiente:

Primero &lt;b&gt;calcular la fuerza eléctrica&lt;/b&gt;.

Después tendrás que aplicar una &lt;b&gt;igualdad para conectar la fuerza eléctrica con alguna variable del MCU&lt;/b&gt;.

Operando la parte de cinemática podrás &lt;u&gt;expresar la velocidad, aislarla y sustituir&lt;/u&gt; las variables que faltan por la información de los datos.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 1. Primer paso para hacer los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_2_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_2_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_3_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo1"/>
        <dcterms:description>El electrón está en órbita porque siente una &lt;b&gt;fuerza&lt;/b&gt; de atracción debido a la carga del protón. 

Además, como está en órbita, describe un MCU y por lo tanto tendrá una &lt;b&gt;aceleración&lt;/b&gt;.

¿Puedes &lt;u&gt;unificar toda esta información en una fórmula&lt;/u&gt;?

(Para seguir haciendo los cálculos asegúrate de escribir la fuerza con todas sus variables, no pongas solamente &lt;i&gt;F&lt;/i&gt;. Sustituye esa &lt;i&gt;F&lt;/i&gt; por las variables que la definen.)</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 2. Encontrar La Igualdad</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_2_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_2_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_3_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <dcterms:description>¿Cómo podrías calcular la &lt;u&gt;fuerza elécrtica&lt;/u&gt;? Es fácil.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 2. La fuerza</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_3_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_3_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_4_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo1"/>
        <dcterms:description>A estas alturas ya deberías tener una igualdad en la que hay variables relacionándose entre ellas, pero es posible que aún no haya aparecido la velocidad, la cual debe aparecer para que luego la puedas aislar.

¿Qué fórmula puedes utilizar para &lt;u&gt;hacer aparecer la velocidad&lt;/u&gt;?</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 3. ¿Cómo puedes conseguir la velocidad?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_3_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_3_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_4_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2"/>
        <dcterms:description>El electrón está en órbita porque siente una &lt;b&gt;fuerza&lt;/b&gt; de atracción debido a la carga del protón. 

Además, como está en órbita, describe un MCU y por lo tanto tendrá una &lt;b&gt;aceleración&lt;/b&gt;.

¿Puedes &lt;u&gt;unificar toda esta información en una fórmula&lt;/u&gt;?</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 3. ¿Qué fórmula conecta las fuerzas con el movimiento?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_4_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_4_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_5_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <dcterms:description>Ahora ya deberías haber llegado a una igualdad en la que tienes los datos de todas las variables excepto una (la velocidad). &lt;u&gt;Asegúrate de aislar bien la variable que te piden &lt;/u&gt;y luego sustituye las variables que conoces por los números y calcula el resultado de la velocidad.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 4. Aísla correctamente</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_4_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_4_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_5_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2"/>
        <dcterms:description>A estas alturas ya deberías tener una igualdad en la que hay variables relacionándose entre ellas, pero es posible que aún no haya aparecido la velocidad, la cual debe aparecer para que luego la puedas aislar.

¿Qué fórmula puedes utilizar para &lt;u&gt;hacer aparecer la velocidad&lt;/u&gt;?</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 4. ¿Y la velocidad?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_5_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_5_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo1"/>
        <dcterms:description>Una vez ya has calculado la velocidad es fácil conseguir el periodo. Si quieres &lt;u&gt;puedes deducir la fórmula&lt;/u&gt;. Para hacerlo piensa que ahora puedes aplicar que la &lt;b&gt;velocidad es espacio/tiempo&lt;/b&gt;. Ten en cuenta que &lt;b&gt;sabes la velocidad&lt;/b&gt;, que &lt;b&gt;el tiempo es el periodo&lt;/b&gt; y que &lt;b&gt;el espacio lo puedes sacar usando el radio&lt;/b&gt;.

Sino &lt;u&gt;también puedes buscar entre las fórmulas del Movimiento Circular Uniforme&lt;/u&gt; cuál te puede servir para esta situación.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 5. Calcular el periodo</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_5_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_5_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_6_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <dcterms:description>Ahora ya deberías haber llegado a una igualdad en la que tienes los datos de todas las variables excepto una (la velocidad). &lt;u&gt;Asegúrate de aislarla bien  &lt;/u&gt;y luego sustituye las variables que conoces por los números y calcula el resultado de la velocidad.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 5. Aísla bien</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_6_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_6_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_Velocidad"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2"/>
        <dcterms:description>Una vez ya has calculado la velocidad es fácil conseguir el periodo. Si quieres &lt;u&gt;puedes deducir la fórmula&lt;/u&gt;. Para hacerlo piensa que ahora puedes aplicar que la &lt;b&gt;velocidad es espacio/tiempo&lt;/b&gt;. Ten en cuenta que &lt;b&gt;sabes la velocidad&lt;/b&gt;, que &lt;b&gt;el tiempo es el periodo&lt;/b&gt; y que &lt;b&gt;el espacio lo puedes sacar usando el radio&lt;/b&gt;.

Sino &lt;u&gt;también puedes buscar entre las fórmulas del Movimiento Circular Uniforme&lt;/u&gt; cuál te puede servir para esta situación.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ 6. Calcula el periodo</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_AtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_AtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_AtomoBohr"/>
        <dcterms:title>💡✏️ Pistas para desarrollar los cálculos de los ejercicios</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicios, desarrollar, calculos, como se hace, que hago, atomo, proton, electron, orbita</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡✏️ Pistas para desarrollar los cálculos de los ejercicios</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicios, desarrollar, calculos, como se hace, que hago, orbitas, orbita, planeta</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_2_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_3_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_4_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_5_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_6_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_7_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡✏️ Desarrolar los cálculos del Ejercicio 1 (Método avanzado)</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicio, 1, desarrollar, calculos, como se hace, que hago, metodo, pro, complicado, dificil</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio1_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_2_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_3_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_4_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_5_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_6_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_7_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡✏️ Desarrolar los cálculos del Ejercicio 1 (Método fácil)</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicio, 1, desarrollar, calculos, como se hace, que hago, metodo, facil, sencillo</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_4"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_5"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_6"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡✏️ Desarrolar los cálculos del  Ejercicio 2</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicio, 2, desarrollar, calculos, como se hace, que hago</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_4"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_5"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_6"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_7"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡✏️ Desarrolar los cálculos del Ejercicio 3</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicio, 3, desarrollar, calculos, como se hace, que hago</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio4"/>
        <dcterms:description>Tienes &lt;u&gt;dos métodos&lt;/u&gt; propuestos para resolver el ejercicio:

&lt;b&gt;Método pro&lt;/b&gt;: Se basa en &lt;u&gt;trabajar todo el rato con variables&lt;/u&gt;, aislar la que te piden y entonces sustituir

&lt;b&gt;Método fácil&lt;/b&gt;: Se basa en &lt;u&gt;ir obteniendo resultados numéricos&lt;/u&gt; hasta llegar a la incógnita.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡✏️ Desarrolar los cálculos del Ejercicio 4</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicio, 4, desarrollar, calculos, como se hace, que hago, metodo, paso, pasos</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_2_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_3_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_4_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_5_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4"/>
        <dcterms:title>💡✏️ Desarrolar los cálculos del Ejercicio 4 (Método avanzado)</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicio, 4, desarrollar, calculos, como se hace, que hago, metodo, pro, dificil, chungo, paso, pasos</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4_Metodo2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_2_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_3_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_4_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_5_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_6_Metodo2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubSubCluster_Ejercicio4"/>
        <dcterms:title>💡✏️ Desarrolar los cálculos del Ejercicio 4 (Método fácil)</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pista, pistas, ejercicio, 4, desarrollar, calculos, como se hace, que hago, metodo, facil, easy, paso, pasos</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <dcterms:description>Tenemos un satélite de 2,6kg de masa que orbita a la Tierra a 670km de su superfície. También nos dan como datos el radio de la Tierra (6,37·10^(6)m), la masa de la Tierra (5,98·10^(24)kg) y la constante de gravitación universal (6,67·10^(-11)Nm^2/kg^2).

Te piden el periodo orbital del satélite y el número de vueltas que hace cada día en torno a la Tierra</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 1. Enunciado sin contexto</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <dcterms:description>Te están pidiendo el &lt;b&gt;periodo&lt;/b&gt; (la variable &lt;i&gt;T&lt;/i&gt;). El periodo se define como el tiempo que tarda en dar una vuelta un objeto que describe un Movimiento Circualr Uniforme (es decir, que está en orbita). Una vez tienes el periodo &lt;i&gt;T&lt;/i&gt;, puedes usar ese resultado para calcular el número de vueltas que hace el satélite en un día (puedes calcularlo haciendo un &lt;u&gt;factor de conversión&lt;/u&gt;).</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 2. Qué te piden exactamente</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio1_1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <dcterms:description>&lt;b&gt;Los datos que te da el enunciado son:&lt;/b&gt;
- Satélite de m=2,6kg
- Distancia entre la superfície de la Tierra y el satélite d=670km
- Radio de la Tierra R=6,37·10^6m
- Masa de la Tierra M=5,98·10^24kg
- Constante de gravitación universal G=6,67·10^-11Nm^2/kg^2

&lt;b&gt;Lo que te pide el enunciado es: &lt;/b&gt;
- Periodo &lt;i&gt;T&lt;/i&gt;
- nº de vueltos que hace el satélite en un día</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 3. Simplificado a Datos e Incógnitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <dcterms:description>Tenemos un planeta de masa desconocida (y que no necesitamos saber) que describe una órbita circular de radio 7,42·10^6 km y periodo 9,9 días. También nos dan como dato la constante de gravitación universal. 

Nos piden la masa de la estrella que es orbitada por el planeta.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 1. Enunciado sin contexto</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <dcterms:description>Te están pidiendo la masa M de la estrella, ya que debido a la gravedad que genera hace que el planeta la orbite.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 2. Qué te piden exactamente</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio2_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <dcterms:description>&lt;b&gt;Los datos que te da el enunciado son:&lt;/b&gt;
- Período del planeta Joey 315b: T=7,7 días
- Radio de la órbita: R=6,25·10^6 km
- Constante de gravitación universal G=6,67·10^-11Nm^2/kg^2

&lt;b&gt;Lo que te pide el enunciado es:&lt;/b&gt;
- Masa de la estrella que está en el centro del sistema solar del planeta Joey 315b</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 3. Simplificado a Datos e Incógnitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <dcterms:description>Tenemos un satélite (de masa desconocida y que no necesitamos saber) que describe una órbita circular de radio r=6,2·10^4 km y periodo T=0,428 días. Nos dan también la constante de gravitación universal.

Nos piden la velocidad lineal del satélite y la masa del planeta que es orbitado.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 1. Enunciado sin contexto</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <dcterms:description>Te piden la velocidad lineal (es decir, la velocidad en m/s y no rad/s) y la masa del planeta que genera una gravedad tal que el satélite lo orbita.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 2. Qué te piden exactamente</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio3_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <dcterms:description>&lt;b&gt;Los datos que te da el enunciado son:&lt;/b&gt;
- Periódo de la órbita de Calisto: TCalisto=0,428 días
- Radio de la órbita de Calisto: R=6,20·10^4 km
- Constante de gravitación universal G=6,67·10^-11Nm^2/kg^2

&lt;b&gt;Lo que te pide el enunciado es:&lt;/b&gt;
- Velocidad lineal del satélite Calisto
- La masa de Júpiter</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 3. Simplificado a Datos e Incógnitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_2"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr"/>
        <dcterms:description>Tenemos una electrón (que tiene una carga q1=-1,6·10^(-19)C) que orbita a un protón (que tiene una carga q2=1,6·10^(-19)C). La órbita tiene un radio de r=5,29·10^-11m. Tenemos datos de la masa del electrón (m=9,11·10^(-31) kg) y de la constante de coulomb K=9·10^9 Nm^2/C^2.

Te piden la velocidad a la que se mueve el electrón &lt;i&gt;v&lt;/i&gt; y el tiempo que tarda en dar una vuelta.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 1. Enunciado sin contexto</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_3"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr"/>
        <dcterms:description>Te están pidiendo la &lt;b&gt;velocidad&lt;/b&gt; y el tiempo que tarda en dar una vuelta, es decir, el &lt;b&gt;periodo&lt;/b&gt; &lt;i&gt;T&lt;/i&gt;. 

Así como dato, te informo de que &lt;i&gt;no podrás calcular esta velocidad haciendo espacio/tiempo&lt;/i&gt;, sino que tendrás que utilizar fórmulas relacionadas con el Movimiento Circular Uniforme y la fuerza entre cargas.</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 2. Qué te piden exactamente</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio4_1_Metodo1"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr"/>
        <dcterms:description>&lt;b&gt;Los datos que te da el enunciado son:&lt;/b&gt;
- Carga del electrón: q1=-1,6·10^(-19) C
- Carga del protón: q1=1,6·10^(-19) C
- Radio de la órbita del electrón: R=5,29·10^(-11) m
- Masa del electrón: m=9,11·10^(-31) kg
- Constante de Culomb K=9·10^9Nm^2/C^2

&lt;b&gt;Lo que te pide el enunciado es:&lt;/b&gt;
- Velocidad del electrón
- Periódo del electrón (tiempo en dar una vuelta)</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡🧠 3. Simplificado a Datos e Incógnitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</plo:nivel>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_AtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_AtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio4"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_AtomoBohr"/>
        <dcterms:title>💡🧠 Pistas para entender los enunciados sobre Átomos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>enunciado, interpretar, entender, pista, pistas, ejercicios, enunciados, atomo, atomos, 4, carga, proton, electron</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡🧠 Pistas para entender los enunciados de Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>enunciado, interpretar, entender, pista, pistas, ejercicios, enunciados, orbita, planeta</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio1_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡🧠 Entender el enunciado del Ejercicio 1</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>enunciado, interpretar, entender, pista, pistas, enunciados, ejercicio, 1, uno</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio2_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡🧠 Entender el enunciado del Ejercicio 2</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>enunciado, interpretar, entender, pista, pistas, enunciados, ejercicio, 2, dos</schema1:keywords>
        <schema1:keywords>pista, pistas, enunciado</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio3_3"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_Orbitas"/>
        <dcterms:title>💡🧠 Entender el enunciado del Ejercicio 3</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>enunciado, interpretar, entender, pista, pistas, enunciados, ejercicio, 3, tres</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubSubCluster_Ejercicio4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_1"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_2"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_Ejercicio4_3"/>
        <dcterms:title>💡🧠 Entender el enunciado del Ejercicio 4</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>enunciado, interpretar, entender, pista, pistas, enunciados, ejercicio, 4, cuatro</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_AtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_AtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Pista_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ATOMO"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_AtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_AtomoBohr"/>
        <dcterms:description>Pistas de los ejercicios sobre Átomos</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡 Pistas: Ejercicios sobre Átomos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pistas, generales, pista, orbitas, ejercicios, calculos, enunciado, interpretar, entender, que hago, por, donde, empiezo, no, se, que, hacer, lo, entiendo, tengo, pide, piden, pidiendo, dice, me, falta, encuentro, encontrar, plantear, planteo, resolver, resuelvo, error, mal, sale, salir, continuar, atomo, bohr, cargas, proton, electron</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Pista_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Pista"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Pista_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEjercicio_SubCluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConPista rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_PistaEnunciado_SubCluster_Orbitas"/>
        <dcterms:description>Pistas de los ejercicios de Órbitas</dcterms:description>
        <dcterms:title>💡 Pistas: Ejercicios de Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>pistas, generales, pista, orbitas, ejercicios, calculos, enunciado, interpretar, entender, que hago, por, donde, empiezo, no, se, que, hacer, lo, entiendo, tengo, pide, piden, pidiendo, dice, me, falta, encuentro, encontrar, plantear, planteo, resolver, resuelvo, error, mal, sale, salir, continuar, orbitas, orbita, planeta, Tierra, satelite</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_Cluster_Asigantura_Fisica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_Cluster_Asigantura_Fisica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_Cluster_Asignatura_Fisica"/>
        <plo:tieneTema rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_FisicaCuantica"/>
        <plo:tieneTema rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_Gravedad"/>
        <dcterms:description>Aquí puedes ver los temas que actualmente están disponibles</dcterms:description>
        <dcterms:title>Temas de Física</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</plo:nivel>
        <schema1:keywords>temas de fisica, todos los temas de fisica, inicio, empezar, reset, reiniciar</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_FisicaCuantica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_FisicaCuantica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_FisicaCuantica"/>
        <plo:tieneObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ATOMO"/>
        <dcterms:description>Por ahora, el único subtema que tengo siponible es el de &lt;b&gt;El Átomo&lt;/b&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔬 Tema: Física Cuántica</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</plo:nivel>
        <schema1:keywords>tema, fisica, cuantica, quantum, cuantico, atomo, bohr</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_Gravedad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Tema_Gravedad">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Tema"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Tema_Gravedad"/>
        <plo:tieneObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS"/>
        <dcterms:description>Por ahora, el único subtema que tengo siponible es el de &lt;b&gt;Órbitas&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>🔭 Tema: Gravedad</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</plo:nivel>
        <schema1:keywords>gravedad, tema</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_AislarIncognitas_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:description>Estas son todas las &lt;u&gt;operaciones matemáticas&lt;/u&gt; que puedes hacer para &lt;u&gt;aislar incógnitas&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Aislar Incógnitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>calculos, como, aislar, incognita, incognitas, variable, variables, letra, despejar, teoria, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:description>Se utilizan para &lt;u&gt;transformar unidades&lt;/u&gt;. Sus &lt;u&gt;cáclulos&lt;/u&gt; son muy &lt;u&gt;sencillos&lt;/u&gt;, en esta imagen tienes algunos &lt;u&gt;ejemplos&lt;/u&gt;. En el contenido relacionado encontrarás un vídeo en el que se explica con más detalle.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Factores de Conversión</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>factor, conversion, cambiar, unidades, como, teoria, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de los Factores de Conversión</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, calculos, factor, factores, conversion, unidad, unidades</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_NotacionCientifica"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:description>Se utiliza para no escribir tantos números. Es fácil de entender, en esta imagen tienes varios ejemplos y en el contenido relacionado encontrarás un vídeo con una explicación más detallada.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Notación Científica</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>notacion, cientifica, simplificar, numeros, decimales, 10, potencia, escribir, menos, teoria, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Calculos_NotacionCientifica"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_NotacionCientificaCalculadora"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de la Notación Científica</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, notacion, cientifica, 10, simplificar, numeros, potencia, elevado, resultado, escribir</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SimplificarVariables -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SimplificarVariables">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_SimplificarVariables"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SimplificarVariables_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:description>A veces tendrás una ecuación con una variable que &lt;u&gt;no conoces ni necesitas conocer&lt;/u&gt; porque la puedes &lt;u&gt;simplificar&lt;/u&gt;. También puede ser que conozcas esa variable, pero si puedes simplificarla hazlo porque será más fácil sustituir en la calculadora.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Simplificar Variables</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>simplificar, varaibles, variable, incógnita, tachar, tatxar, teoria, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calculos_SistemaInternacional_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <dcterms:description>Es un convenio mundial sobre &lt;u&gt;que unidades corresponden a cada magnitud física&lt;/u&gt; (como la fuerza, la velcoidad, la posición, etc). En esta imagen tienes las que necesitas por ahora.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Unidades (Sistema Internacional)</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>unidades, unidad, magnitud, fisica, sistema, internacional, teoria, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Atomo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Atomo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ATOMO"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_QueEsUnAtomo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_TablaPeriodica"/>
        <dcterms:description>En el contenido relacionado encontrarás &lt;u&gt;toda la teoría que necesitas saber sobre el átomo&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Teoría: El Átomo</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, atomo, atomos, moleculas, descripcion, cuantica, modelo, aproximacion, electron, proton, electrones, protones, orbita, carga, electrica, electroestatica, cargas</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConObjetoDeAprendizaje rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_ObjetoDeAprendizaje_ORBITAS"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Orbitas_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_FuerzaGravitatoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>En el contenido relacionado encontrarás &lt;u&gt;toda la teoría que necesitas saber sobre Órbitas&lt;/u&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Teoría: Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, orbita, orbitas, tierra, sol, luna, descripcion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Es la fuerza que aparece entre dos &lt;b&gt;cargas&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;. Pueden pasar básicamente dos cosas:

Si las &lt;b&gt;cargas&lt;/b&gt; son del &lt;b&gt;mismo signo&lt;/b&gt;, habrá una &lt;b&gt;fuerza repulsiva&lt;/b&gt; (las cargas tenderán a alejarse)

Si las &lt;b&gt;cargas&lt;/b&gt; son de &lt;b&gt;signo opuesto&lt;/b&gt;, habrá una &lt;b&gt;fuerza atractiva&lt;/b&gt; (las cargas tenderán a acercarse). No obstante, &lt;u&gt;una fuerza atractiva también puede probocar que una carga orbite a la otra&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 La fuerza eléctrica</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, descripcion, fuerza, electrica, electroestatica, entre, cargas, carga, proton, electron, repulsion, atraccion, repulsiva, atractiva, interaccion, culob, coulomb</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaGravitatoria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaGravitatoria">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_FuerzaGravitatoria"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_ModuloFuerzaGravitatoriaDosMasas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_FuerzaGravitatoria"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;Cualquier masa crea una fuerza gravitatoria sobre otra masa&lt;/u&gt;. Esta fuerza siempre es atractiva (tiende a juntar las masas). Por ejemplo, la Tierra ejerce una fuerza sobre la Luna.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Fuerza Gravitatoria</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, fuerza, gravedad, gravitatoria, masa, masas, ley, gravitacion, universal</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SubCluster_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>Una aceleración siempre es un cambio en la velocidad. En el caso de la centrípeta (también conocida como aceleración normal) lo que cambia es hacia donde apunta la velocidad, haciendo &lt;u&gt;que el objeto describa un movimiento circular&lt;/u&gt;. 

En esta imagen hay tres fotogramas en los que se ve la centrípeta y la velocidad.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Aceleración Centrípeta</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, aceleracion, centripeta, centrifuga, normal</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de la Aceleración Centrípeta</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, aceleracion, centripeta, centrifuga, giro, normal</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Periodo_TiempoEnDarVueltas_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;El tiempo que tarda en dar una vuelta entera.&lt;/u&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Periodo</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, periodo</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación del Periodo</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, periodo, tiempo, vuletas, numero, vuelta</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radianes"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Trayectoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>&lt;u&gt;En que posición de la órbita se encuentra&lt;/u&gt;. Se mide en ángulos. La unidad en el Sistema Internacional de los ángulos no son los grados (º) sino los radianes (rad).</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Posición Angular</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, posicion, angular, fase</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de la Posición Angular</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, posicion, angular, angulo, radianes, trayectoria, desplazamiento</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radianes -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radianes">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Radianes"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radianes_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>Unidad del Sistema Internacional para describir ángulos. 2π radianes son 360º.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Radianes</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, radianes, rad, rads, unidad, unidades</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radianes_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radianes_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Radianes"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radianes"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de los Radianes</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, radianes, rad, rads, angulo, calcular, posicion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Radio_Video"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>Es la distancia desde cualquier punto de la trayectoria al centro. Vamos, el radio de toda la vida.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Radio</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, radio</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación sobre el Radio</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, radio, orbita, radial</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Trayectoria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Trayectoria">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_Trayectoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Trayectoria_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>Es el conjunto de puntos por los que se mueve un objeto. En el caso de un movimiento circular, la trayectoria siempre es un círculo y &lt;u&gt;si el movimiento circular es debido a una fuerza (como la gravitatoria), entonces decimos que tenemos una órbita&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Trayectoria</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, trayectoria, orbita, orbitas, circumferencia, movimiento, circular</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Trayectoria_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Trayectoria_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_Trayectoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Trayectoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de la Trayectoria</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, trayectoria, orbita, orbitas, tierra, sol, luna</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConEjemplo rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Ejemplo_Calcular_Periodo_TiempoEnDarVueltas_Video"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadAngularEnFuncionDelPeriodo"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>Se define como: &lt;u&gt;cúanto ángulo hemos recorrido durante un periodo de tiempo&lt;/u&gt;. Nos da una idea de lo rápido que gira.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Velocidad Angular</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, velociad, angular, giro, omega</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de la Velocidad Angular</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, velcoidad, angular, giro, rapidez, rapidez</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_AceleracionCentripetaEnFuncionDeLaVelocidad"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDeLaVelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_VelocidadEnFuncionDelPeriodoYElRadio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:description>Nos da una idea de lo rápido que se mueve en el espacio, es decir, de cuantos metros recorre por unidad de tiempo. En un movimiento circular &lt;u&gt;se puede definir como el producto de la velocidad angular por el radio&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Velocidad Lineal</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, velocidad, lineal, normal</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de la Velocidad Lineal</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, velcoidad, lineal, normal, toda, vida rapido, rapidez, desplazamiento</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Atomo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaElectroestatica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <dcterms:description>Veámoslo para el caso más sencillo: El átomo de hidrógeno, el cual consta solamente de un protón y un electrón.

El modelo matemático del átomo de Bohr consiste básicamente en &lt;b&gt;aplicar la Segunda Ley de Newton (Fuerza resultante = masa x aceleración)&lt;/b&gt;. A partir de esta Ley se puede deducir que &lt;u&gt;la fuerza de atracción eléctrica entre el protón y el electrón genera una &lt;b&gt;aceleración centripeta&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;. Esta aceleración es la responsable de que se de un Movimiento Circular Uniforme y el electrón orbite.

&lt;i&gt;Este modelo no es el actual para descibir el átomo. El que se usa hoy en día es el conocido como Modelo Estándar de la Física de Partículas.&lt;/i&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 El modelo matemático del átomo de Bohr</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, descripcion, definicion, modelo, aproximacion, matematica, matematico, atomo, bohr, cuantica, quantica</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Orbitas_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Orbitas_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_Video_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_FuerzaGravitatoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación General Sobre Órbitas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, teoria, aplicacion, caso, particular, orbita, orbitas, sol, tierra, luna, quantumfracture, descripcion, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Atomo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_ModeloMatematicoAtomoBohr"/>
        <dcterms:description>El átomo de Bohr es una primera aproximación sobre cómo es un átomo realmente. Fue propuesta en 1913 por Niels Bohr y la idea básicas es la siguiente: &lt;b&gt;El núcleo del átomo se encuentra quieto en el centro (como el Sol en el sistema solar) y los electrones orbitan a su alrededor (como los planetas)&lt;/b&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 El modelo del átomo de Bohr</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, descripcion, definicion, atomo, atomos, bohr, cuantica, modelo, aproixmacion, origen, principios, basico, sencillo</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_QueEsUnAtomo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_QueEsUnAtomo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_QueEsUnAtomo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Atomo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_QueEsElAtomoDeBohr"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_TablaPeriodica"/>
        <dcterms:description>Un átomo está formado por un núcleo en el que hay &lt;b&gt;protones&lt;/b&gt; (con carga positiva) y &lt;b&gt;neutrones&lt;/b&gt; (con carga neutra). Alrededor del núcleo están los &lt;b&gt;electrones&lt;/b&gt; (con carga negativa).

&lt;u&gt;Toda la materia visible del universo está formada de átomos.&lt;/u&gt;

En función del número de protones que tenga un átomo estaremos delante de un tipo de átomo u otro. De hecho, esto es exactamente lo que recoge la &lt;u&gt;tabla periódica de los elementos&lt;/u&gt;.

Un modelo matemático sencillo para explicar el átomo es el &lt;b&gt;átomo de Bohr&lt;/b&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 ¿Qué es un átomo?</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, descripcion, que, es, un, atomo, definicion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConFormula rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Formula_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaGravitatoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton_Video"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_FuerzaGravitatoria"/>
        <dcterms:description>Esta Ley establece que &lt;u&gt;la fuerza resultante sobre un cuerpo&lt;/u&gt; (resultante significa que es la suma de todas las fuerzas que actúan sobre el cuerpo) &lt;u&gt;es el producto de la masa por la aceleración&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Segunda Ley de Newton</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, seguna, ley, newton, masa, aceleracion, fuerza, resultante</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton_Video -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton_Video">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnAudiovisual rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAA_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_FuerzaGravitatoria"/>
        <dcterms:title>🎥 Explicación de la Segunda Ley de Newton</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>video, ejemplo, aplicacion, caso, particular, segunda, ley, newton, fuerza, masa, aceleracion, truco, clave, resolver, problemas, hack</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_Calculos">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Calculos"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_AislarIncognitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_FactoresDeConversion"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_NotacionCientifica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SimplificarVariables"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Calculos_SistemaInternacionalDeUnidades"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Atomo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <dcterms:description>En el contenido relacionado encontrarás &lt;u&gt;toda la teoría que necesitas saber para desarrollar los cálculos&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Cómo hacer los cálculos</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>calculos, teoria, como, calculo, incógnita, incognitas, unidad, unidades, variable, variables, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_FuerzaGravitatoria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_FuerzaGravitatoria">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_Fuerzas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_FuerzaGravitatoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SegundaLeyDeNewton"/>
        <dcterms:description>En el contenido relacionado encontrarás &lt;u&gt;toda la teoría que necesitas saber sobre fuerzas&lt;/u&gt;.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Fuerzas</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>fuerza, fuerzas, teoria, Newton, ley, gravedad, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_SubCluster_MCU">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_Cluster_MCU"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Orbitas"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_AceleracionCentripeta"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Periodo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_PosicionAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Radio"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_Trayectoria"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadAngular"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_MCU_VelocidadLineal"/>
        <dcterms:description>En el contenido relacionado encontrarás &lt;u&gt;toda la teoría que necesitas saber sobre Movimiento Circular Uniforme&lt;/u&gt;</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 Movimiento Circular Uniforme</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">5</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, mcu, movimiento, circular, uniforme, explicacion</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_TablaPeriodica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_TablaPeriodica">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#Teoria"/>
        <plo:explicacionEnImagen rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_CDAI_Teoria_TablaPeriodica"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_Cluster_Atomo"/>
        <plo:relacionadoConTeoria rdf:resource="http://www.semanticweb.org/plo#ind_Teoria_QueEsUnAtomo"/>
        <dcterms:description>La tabla periódica recoge y categoriza todos los átomos que existen en el universo. Están ordenados en función del número de protones que tenga un átomo.</dcterms:description>
        <dcterms:title>📚 La Tabla Periódica</dcterms:title>
        <plo:nivel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">7</plo:nivel>
        <schema1:keywords>teoria, explicacion, descripcion, definicion, tabla, periodica, elementos, atomos, atomo</schema1:keywords>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

